<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blog.sazz.fail</id>
    <title>Sazz&apos;s Blog</title>
    <updated>2020-05-29T14:24:51.677Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blog.sazz.fail"/>
    <link rel="self" href="https://blog.sazz.fail/atom.xml"/>
    <subtitle>Welcome to my dear blog, post some things related to programming and other cool things.</subtitle>
    <logo>https://blog.sazz.fail/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blog.sazz.fail/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Sazz&apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Criando uma versão melhorada do NotSoBot (ou tentando)]]></title>
        <id>https://blog.sazz.fail/post/better-notsobot/</id>
        <link href="https://blog.sazz.fail/post/better-notsobot/">
        </link>
        <updated>2020-05-28T18:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Cansado de não poder usar aqueles comandos de imagem do Google ou o bot não responder porque ele é bugado e cai toda hora? Aqui (não) está uma solução!</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Cansado de não poder usar aqueles comandos de imagem do Google ou o bot não responder porque ele é bugado e cai toda hora? Aqui (não) está uma solução!</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.imgur.com/IKmjTLQ.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>Olá pessoas que definitivamente não tem nada pra fazer da sua vida e decidiu ler esse post de um projeto que nem está pronto feito por um cara que não consegue terminar 1 PROJETO na vida. Venho apresentar outro projeto que talvez eu realmente termine, mas bem, até agora eu só vi desvantagens, mas eu vou explicar depois.</p>
<h1 id="porque">Porque?</h1>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://i.redd.it/vg1wldu7q0241.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>Ok, essa realmente é uma boa pergunta, porque? Essa ideia surgiu porque um querido amigo meu disse &quot;esse bot de imagem vive bugado (se referindo ao NotSoBot)&quot;, e realmente, esse bot é realmente DIFICIL de conseguir ver ele 100% funcionando, sério, eu nem consigo nem ver a lista de comandos porque da um erro 404 wtf.</p>
<p>E ai veio a incrivel ideia? Porque não fazer uma versão 10x mais dahora e melhor?</p>
<h1 id="problemas-erros-e-bugs-bug">Problemas, erros e bugs... 🐛</h1>
<p>Quando eu comecei a programar o bot, ocorreu tudo certo, eu fiz o sistema de procura de imagens tudo realmente correto, até que eu me deparei com um erro bem parecido com os de Ratelimit (aka &quot;você não pode mais usar isso pq chegou ao limite1111!!!&quot;) da nossa querida Google API, ai eu descobri que existe um limite de solicitações que você poder enviar por dia gratuitamente, que no caso, são <strong>100</strong>.</p>
<p>Ok, normalmente uma pessoa até esse ponto entenderia o problema disso, é impossivel eu fazer um bot que seja publico e que não passe de 100 solicitações por dia ¯_(ツ)_/¯</p>
<p>....você espera uma solução? bem, até agora eu não faço ideia de como eu vou arrumar isso.</p>
<h1 id="dificuldades">Dificuldades</h1>
<p>Bem, se você é um programador que já tentou mexer com manipulação de imagens (que é a melhor coisa do NotSoBot, fazer memes e montagens) você <strong>REALMENTE</strong> sabe a dificuldade que é pra fazer isso, e bem, entramos no ponto em que: São muitos comandos e pouca paciência™️</p>
<p>...você espera uma solução? Bem, acho que é só tem uma, paciência.</p>
<h1 id="conclusão">Conclusão</h1>
<p>Eu não sei ao certo o rumo desse projeto, se vai andar ou vai parar, mas enfim, assim que conseguir um bom progresso ou tomar uma decisão, eu definitivamente vou postar aqui no Blog. É isso, valeu!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seu primeiro bot no Discord usando Javascript em 5 minutos!]]></title>
        <id>https://blog.sazz.fail/post/first-discord-bot/</id>
        <link href="https://blog.sazz.fail/post/first-discord-bot/">
        </link>
        <updated>2020-05-28T15:40:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Quer criar aquele bot dahora que você sempre sonhos e não quer ver os tutoriais do Pedro Ricardo porque ele é um bosta? Aqui está a solução!</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Quer criar aquele bot dahora que você sempre sonhos e não quer ver os tutoriais do Pedro Ricardo porque ele é um bosta? Aqui está a solução!</p>
<!-- more -->
<h1 id="requisitos">Requisitos</h1>
<p>Você vai precisar de...</p>
<ul>
<li>NodeJS (https://nodejs.org/en/download/ | Baixe a versão LTS 👍)</li>
<li>Visual Studio Code (https://visualstudio.microsoft.com/downloads/ | Baixe a versão community 👍 )</li>
<li>(Opcional) Eu realmente recomendo que você tenha conhecimento básico de Javascript, já que eu sou vou explicar a parte que realmente vai criar seu bot, plz não só copie, mas entenda também.</li>
</ul>
<h1 id="1-criando-o-bot">1. Criando o bot...</h1>
<p>Bem, você sempre teve a dúvida de como é pra criar um perfil de bot no Discord? Sinto te depecionar mais não é tipo wow, é bem meh.</p>
<ul>
<li>
<p>Vá em https://discord.com/developers/applications (aka painel de desenvolvedor do Discord)</p>
</li>
<li>
<p>Clique em New Application</p>
</li>
<li>
<p>Coloque o nome do seu Bot (e o código do 2FA se você tiver oof)</p>
<p>...e WOW! Pera, ainda não terminou, mas você acabou de criar o que seria a parte mãe do seu bot, vamos continuar</p>
<ul>
<li>Coloque uma foto dahora (eu preciso te explicar como colocar a foto?)</li>
<li>Vá até Bot</li>
<li>Clique em Add Bot</li>
<li>Depois confirme, e....</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>AE! Você agora acaba de criar o seu bot, hora de convidar ele para seu servidor.</p>
<h1 id="2-convidando-o-bot-para-seu-servidor">2. Convidando o bot para seu servidor...</h1>
<p>Para convidar o seu bot, é até que bem simples, precisamos usar um permission calculator (e você vai entender esse nome mais tarde)</p>
<ul>
<li>Volte até aquela parte de antes de criar o bot, e procure por <code>Client ID</code></li>
<li>Copie esse <code>Client ID</code>.</li>
<li>Entre nesse link https://finitereality.github.io/permissions-calculator/?v=0</li>
</ul>
<p>Agora, vamos começar a definir as permissões do seu bot, se você tiver o 2FA ativado (aka verificação de 2 etapas), você pode clicar nas permissões que estão laranjas, mas se você não tiver, você pode selecionar aquele botão que está em cima de todas as permissões, o <code>Select Non Administrative</code>, e você tera praticamente diversas permissões que o seu bot vai poder usar ao entrar no servidor.</p>
<p>Ok, agora vá até a seção de Invite a Bot e cole seu <code>Client ID</code> em <code>Client ID</code>, e clique em <strong>Add</strong>, você vai ser redirecionado para um link de invite, selecione o servidor que você quer adicionar, confirme e wow, agora o seu bot super dahora está no seu servidor, mas ele está offline, então vamos mudar isso.</p>
<h1 id="3-iniciando-o-seu-projeto">3. Iniciando o seu projeto...</h1>
<p>Agora, crie uma pasta para seu Bot e abra o Visual Studio Code, após isso clique em <code>File</code> lá em cima e depois em <code>Open Folder</code>, procure pelo lugar da sua pasta e clique nela, agora sim vamos começar.</p>
<p>Quando ele carregar a sua pasta, vá em <code>Terminal</code> (no mesmo lugar aonde estava a aba de <code>File</code>, lá em cima) e clique em <code>New Terminal</code>, nice! Agora, você criou um novo terminal que será muito importante.</p>
<p>Execute o comando <code>npm init</code>, se der um erro que não existe, por favor verifique a aba de requisitos lá em cima.<br>
Agora, ele vai pedir alguns dados do eu projeto, os obrigatorios são <code>name, description, author, version, entry file</code>, preencha eles, o resto caso você não saiba, apenas deixe em branco.<br>
PS: <strong>deixe como padrão o entry file como index.js</strong></p>
<p>Se der tudo certo, ele acabou de criar um arquivo chamado <code>package.json</code> na sua pasta, agora vamos começar a instalar as depedências!</p>
<h1 id="4-instalando-as-depedências">4. Instalando as depedências...</h1>
<p>Vamos usar essas depedências:</p>
<ul>
<li>discord.js</li>
</ul>
<p>Para instalar, apenas use <code>npm install discord.js</code>, agora é só esperar ele terminar de instalar a depedência. Quando isso acontecer, crie um arquivo chamado index.js e vamos começar a programar.</p>
<h1 id="5-programando-o-seu-bot">5. Programando o seu bot....</h1>
<p>Entre no arquivo de index.js e vamos começar a escrever!<br>
Vamos começar criando o Client, que é...praticamente o nosso bot.</p>
<pre><code class="language-js">const Discord = require('discord.js')
const client = new Discord.Client()
</code></pre>
<p>Agora temos o client, agora é finalmente a hora de....deixar o bot online! 🎉</p>
<pre><code class="language-js">client.login('Seu Token')
</code></pre>
<p>Ok, essa parte é super importante, vá até a parte de <code>Criando o seu Token</code>, e lá, na parte do seu bot, procure por <code>Token</code> e clique para revelar o seu token <code>Click to Reveal Token</code>, agora copie e em vez de <code>'Seu Token</code>, coloque realmente o seu token que você copiou.<br>
<strong>IMPORTANTE: Esse token é secreto! Não compartilhe ele com ninguém, ele da controle total ao seu bot.</strong></p>
<p>Agora salve usando <code>CTRL+S</code> e volte ao terminel e digite <code>node index.js</code>, e se tudo der certo, o seu bot ficou online! YAY</p>
<h1 id="conclusão">Conclusão</h1>
<p>Criamos o nosso primeiro bot, bem, se você quiser fazer outras coisas, como comandos, recomendo que você veja no Youtube, já que provavelmente eles vão usar esse mesmo código base. Valeu!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Olá Mundo!]]></title>
        <id>https://blog.sazz.fail/post/ola-mundo/</id>
        <link href="https://blog.sazz.fail/post/ola-mundo/">
        </link>
        <updated>2020-05-26T19:45:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Primeiro Post!<br>
...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Primeiro Post!<br>
...</p>
<!-- more -->
<p>Esse é o primeiro post! yay!</p>
<p>Bem... aqui está algumas coisas legais</p>
<p>Twitter: https://twitter.com/FelipeSazz<br>
Discord: sazz#1660<br>
Github: https://github.com/Sazzo</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>