<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blog.sazz.fail</id>
    <title>Sazz&apos;s Blog</title>
    <updated>2020-05-29T05:34:33.097Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blog.sazz.fail"/>
    <link rel="self" href="https://blog.sazz.fail/atom.xml"/>
    <subtitle>Welcome to my dear blog, post some things related to programming and other cool things.</subtitle>
    <logo>https://blog.sazz.fail/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blog.sazz.fail/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Sazz&apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Criando uma versão melhorada do NotSoBot (ou tentando)]]></title>
        <id>https://blog.sazz.fail/post/better-notsobot/</id>
        <link href="https://blog.sazz.fail/post/better-notsobot/">
        </link>
        <updated>2020-05-28T18:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Cansado de não poder usar aqueles comandos de imagem do Google ou o bot não responder porque ele é bugado e cai toda hora? Aqui (não) está uma solução!</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Cansado de não poder usar aqueles comandos de imagem do Google ou o bot não responder porque ele é bugado e cai toda hora? Aqui (não) está uma solução!</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.imgur.com/IKmjTLQ.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>Olá pessoas que definitivamente não tem nada pra fazer da sua vida e decidiu ler esse post de um projeto que nem está pronto feito por um cara que não consegue terminar 1 PROJETO na vida. Venho apresentar outro projeto que talvez eu realmente termine, mas bem, até agora eu só vi desvantagens, mas eu vou explicar depois.</p>
<h1 id="porque">Porque?</h1>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://i.redd.it/vg1wldu7q0241.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>Ok, essa realmente é uma boa pergunta, porque? Essa ideia surgiu porque um querido amigo meu disse &quot;esse bot de imagem vive bugado (se referindo ao NotSoBot)&quot;, e realmente, esse bot é realmente DIFICIL de conseguir ver ele 100% funcionando, sério, eu nem consigo nem ver a lista de comandos porque da um erro 404 wtf.</p>
<p>E ai veio a incrivel ideia? Porque não fazer uma versão 10x mais dahora e melhor?</p>
<h1 id="problemas-erros-e-bugs-bug">Problemas, erros e bugs... 🐛</h1>
<p>Quando eu comecei a programar o bot, ocorreu tudo certo, eu fiz o sistema de procura de imagens tudo realmente correto, até que eu me deparei com um erro bem parecido com os de Ratelimit (aka &quot;você não pode mais usar isso pq chegou ao limite1111!!!&quot;) da nossa querida Google API, ai eu descobri que existe um limite de solicitações que você poder enviar por dia gratuitamente, que no caso, são <strong>100</strong>.</p>
<p>Ok, normalmente uma pessoa até esse ponto entenderia o problema disso, é impossivel eu fazer um bot que seja publico e que não passe de 100 solicitações por dia ¯_(ツ)_/¯</p>
<p>....você espera uma solução? bem, até agora eu não faço ideia de como eu vou arrumar isso.</p>
<h1 id="dificuldades">Dificuldades</h1>
<p>Bem, se você é um programador que já tentou mexer com manipulação de imagens (que é a melhor coisa do NotSoBot, fazer memes e montagens) você <strong>REALMENTE</strong> sabe a dificuldade que é pra fazer isso, e bem, entramos no ponto em que: São muitos comandos e pouca paciência™️</p>
<p>...você espera uma solução? Bem, acho que é só tem uma, paciência.</p>
<h1 id="conclusão">Conclusão</h1>
<p>Eu não sei ao certo o rumo desse projeto, se vai andar ou vai parar, mas enfim, assim que conseguir um bom progresso ou tomar uma decisão, eu definitivamente vou postar aqui no Blog. É isso, valeu!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Olá Mundo!]]></title>
        <id>https://blog.sazz.fail/post/ola-mundo/</id>
        <link href="https://blog.sazz.fail/post/ola-mundo/">
        </link>
        <updated>2020-05-26T19:45:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Primeiro Post!<br>
...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Primeiro Post!<br>
...</p>
<!-- more -->
<p>Esse é o primeiro post! yay!</p>
<p>Bem... aqui está algumas coisas legais</p>
<p>Twitter: https://twitter.com/FelipeSazz<br>
Discord: sazz#1660<br>
Github: https://github.com/Sazzo</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>